Trump玩到咁大! 移民局要遞解美國所有非法移民

移民局:全美1100萬非法移民都有被遞解風險

K H | 2017年2月18日

【博聞社】美國移民和海關執法局（ICE）官員2月16日會晤國會議員時表明，全美所有非法移民都有被遞解的風險。部分國會議員對ICE的說法表示震驚 。

美國智庫皮尤研究中心2月10日發佈最新報告指出，全美估計約有1110萬名非法移民，近20%集中在大紐約地區和洛杉磯地區。

總部位於華府的智庫皮尤研究中心（Pew Research Center）發佈的報告顯示，美國非法移民的分佈高度集中。全美20個主要大都市地區吸納了680萬的非法移民，佔全美1100萬非法移民的61%，也約佔全美人口3.5%。

據全國廣播公司（NBC News）報導，眾議院拉美裔黨團主席格里沙姆（Michelle Lujan Grisham）說，她和其他議員會晤ICE代局長霍曼（Tom Homan）之後，都認為總統川普通過行政命令帶來的變化就是「所有移民社區都有風險 。」

加州民主黨眾議員羅伊鮑·阿拉德（Lucille Roybal-Allard）發表聲明說，「由於總統的行政命令，實際上美國所有非法移民現在都可能被逮捕並遭遣返 。」

ICE女發言人埃爾濟（Jennifer Elzea）發表聲明說，霍曼在會晤時強調，ICE「並非肆意逮捕」或利用檢查站。ICE探員是以提前確定的個人為目標，根據執法線索在特定地點進行逮捕。

但是她承認，執法人員偶然碰到在美違反聯邦移民法律的個人時，他們也要逮捕。埃爾濟說，「每次逮捕都是按個案處理 。」

眾議院民主黨黨團副主席桑切茲（Linda Sanchez）說，「他們說，我們能夠並應當預計今年被逮捕和遣返的人要多得多。」

這次會晤不許幾名拉美裔議員參加，引起他們的憤怒。長期支持移民的古鐵勒茲（Luis Gutierrez）發出推特說，眾議院議長瑞安的工作人員拒絕他參加會晤，「過去二十多年來從來沒有發生過這種事。」他隨後又用西班牙語發出推特說，「有了川普在白宮，我們國會有個獨裁者 。」

加州民主黨議員托勒斯（Norma Torres）說，她要求參加會議，眾議院司法委員會主席古德拉特（Bob Goodlatte）卻告訴她必須離開。托勒斯隨後通過電郵告訴NBC拉美台說，自己的選民給她打電話，「害怕去工作，害怕送孩子上學。我要給他們回答。」

瑞安的女發言人說，那次會晤是僅限於「涉及移民執法領域的兩黨議員」。

ICE上個星期在全美多個城市發起突襲逮捕行動，共抓獲近700人，包括不屬於奧巴馬政府優先遞解對象的人也被拘留。那種突襲行動在整個移民社區引起恐慌、恐懼和混亂。

NBC等報導綜合

link:

依法辦事

講明非法移民
非法被趕走係好正常
呢個世代做最正常的事被人笑唔正常

Obama做左八年都deported左最少2.5 million illegal immigrants啦, 仲多過細布殊

Trump本身針對 illegal immigrants既policy同Obama基本上一樣
都係主要deport criminal aliens,
上星期捉左既六百幾人有七成半係criminal aliens, 同Obama 2015年個陣個比例差唔太遠 (86%)

而且係任何國家, illegal immigrants本身就有被遞解的風險 ,
根本班人純粹睇Trump唔順眼, 為屌而屌

通過電郵告訴NBC拉美台說，自己的選民給她打電話，「害怕去工作，害怕送孩子上學。我要給他們回答
無身分又點投票？
有投票權又點會驚比人遞送出境？

為屌而屌呢個真, Trump份人係ON9左D, 但呢單野無疑係正常, 非法就捉
反而果班左膠走去攬D班非法入境者, 有D重話要出錢幫佢地打官司, 咁張綠卡要黎做

民主黨慣常手法 成日掉起恐慌 誇大事實
明明正確既野都可以講到有幾仆街